【港大新校長】醫學院長不敵內地學者 落選因李國章唔buy

內地出生的美籍學者張翔獲推薦出任港大新校長，明日會見港大教職員、學生及校友。網媒《眾新聞》報道指，港大校長遴選委員會在最後一輪考慮了2個人選，一個是獲科技大學前校長朱經武推薦的張翔，另一個人選則是曾涉足官場、現任港大醫學院院長的梁卓偉。梁卓偉更獲港大檢討管治三人專責小組主席Malcolm Grant推薦，惟最終未獲港大校委會主席李國章垂青。

《蘋果》早前報道，港大遴選委員會最終選出4名校長候選人，分別為張翔、一名港大現任教職員、一名英國學者及一名美國學者。消息指，張翔在交予委員會的建議書中建議港大應重視科研、面向中國，包括主動與中國不同大學合作，並接觸中國教育部以獲中央資助。至於該名港大教職員候選人，則建議港大發展人文社會學科，稱香港在《基本法》保護下，可進行更多相關內地研究。

據悉，校委會主席李國章在遴選委員會會議上表示，曾與其他委員私下討論，結論是入圍的2名英美外籍學者都不適合港大，將2人排除在外，最後一輪則在餘下2名華人學者中取捨，最終選擇倡議與內地合作的張翔。

根據《眾新聞》報道，該名進入最後遴選階段的港大教職員候選人，正是港大醫學院院長梁卓偉。梁卓偉本身是臨床醫生，專長為家庭醫學及公共衞生，他現時亦為港大公共衞生學院講座教授；梁卓偉亦曾涉足官場，曾任行政長官辦公室主任及食物及衞生局副局長。《蘋果》就《眾新聞》報道向梁卓偉查詢，暫未獲回覆。

唔係話染紅定乜，搵個改片學者做校長，香港大學都含得撚

改定名叫中國香港大學啦

原來係佢
出身港大醫學院
遇著據說當年入唔到港大醫學院嘅李國章
未選都知實輸啦

當年會考都收皮的李國章

做過政府嘅都要ban
而家選校長呀唔係做卧底呀
要身家清白根正苗紅架咩

乜你而家先知個玩法

李國章呢條友真係好撚柒

李國章有心玩死Kong U

點解李國章咁撚大權力

你估佢入咗黨未

佢嚟得香港，已經推論得幾點：
1. 中共間諜，黨員
2. 佢做嘅所謂隱形技術，根本係流，否則美國唔會放佢走。
3. 中共一向有傳統學術做假，兼集體創作，用集體學術成果同資源故意比張發表扶佢上位，係中共一貫扶植共諜手法。

例子可參考689同李小家。

xgu

又係689的遺禍

梁卓偉其實係咪真係有參選？
上次公佈完新校長後，見佢上堂心情又無話差，反而好開籠雀咁

明知自己係陪跑，冇包袱
就好似薯片選特首咁

對佢個人而言 講真 唔做好過做啦

no hku
it is xgdx now
one u ar la

退一萬步咁講,梁做校長同大陸佬做,有分別咩？

梗係有啦on9
一個上頭叫佢做佢就做
一個主動做仲要做多步討好黨

ok me on9
理性地用比喻梁張是咪屎同2舊屎

政治上睇兩個做都冇得救
但係學術上睇,要個engine大陸佬做可能仲好過個medic dean做,至少佢睇落好似進取,香港班medic人就只識小圈子不思進取,最後堆資源都係擺曬落med school

李國章做嗰陣啲資源係咪落晒醫學院